﻿ Mít_tinh kỷ_niệm 116 năm ngày_sinh Chủ_tịch Hồ_Chí_Minh
" Chủ_tịch Hồ_Chí_Minh là nhà hoạt_động cách_mạng thực_tiễn vĩ_đại , nhà tổ_chức kiệt_xuất , đồng_thời là nhà_tư_tưởng , nhà chiến_lược thiên_tài của cách_mạng Việt_Nam . Người là bậc đại trí , đại_nhân , đại dũng , tiêu_biểu cho trí_tuệ , tinh_hoa văn_hoá và khí_phách Việt_Nam " .
Trong diễn_văn tại lễ mít_tinh kỷ_niệm 116 năm Ngày sinh_nhật Bác tại Hà_Nội sáng_qua 18/5 , Bí_thư Thành_uỷ TP.Hà Nội_Nguyễn_Phú_Trọng đã khẳng_định như_vậy .
Tới dự lễ mít_tinh có Tổng_Bí thư Nông_Đức_Mạnh , các đồng_chí nguyên Tổng_Bí thư Đỗ_Mười , Lê_Khả_Phiêu , Chủ_tịch Nước_Trần_Đức_Lương , Phó_Thủ tướng thường_trực Nguyễn_Tấn_Dũng cùng nhiều đồng_chí lãnh_đạo Đảng , Nhà_nước .
Đại_tướng Võ_Nguyên_Giáp - nguyên Tổng_Tư lệnh các lực_lượng_vũ_trang - cũng đã tới dự . Trong diễn_văn tại lễ mít_tinh , Uỷ_viên Bộ Chính trị - Bí_thư Thành_uỷ Nguyễn_Phú_Trọng nêu rõ : " Tư_tưởng Hồ_Chí_Minh là một hệ_thống các quan_điểm toàn_diện và sâu_sắc về những vấn_đề cơ_bản của cách_mạng Việt_Nam " .
Trong đó , công_tác xây_dựng Đảng , vấn_đề rèn_luyện đạo_đức cách_mạng luôn chiếm một vị_trí đặc_biệt quan_trọng . Để đưa Nghị_quyết Đại_hội X vào cuộc_sống , đồng_chí Nguyễn_Phú_Trọng nêu rõ , cùng_với việc quán_triệt tinh_thần chỉ_đạo của Chủ_tịch Hồ_Chí_Minh , chúng_ta cần " phê_phán , bác_bỏ những quan_điểm sai_trái , những luận_điệu xuyên_tạc , phủ_nhận chủ_nghĩa Mác-Lênin và tư_tưởng Hồ_Chí_Minh , phủ_nhận vai_trò lãnh_đạo và đường_lối đúng_đắn của Đảng " .
Theo V . H_Lao_Động
